\documentclass{beamer}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{multimedia}

\definecolor{Magenta}{cmyk}{0.6,1,0,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.55}

\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{whale}

\lstset{basicstyle=\ttfamily,breaklines=true}
\lstset{columns=flexible}
\lstset{keepspaces=true}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\begin{document}

\selectlanguage{brazil}
\title[ROS Aula 01]{Projeto - R.O.S. O sistema operacional para robôs}
\author{Leonardo Neves}

\begin{frame}[plain, noframenumbering]
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Ideias para projeto usando nodes}
  % \Large
\begin{itemize}
    \item[•] Fazer com que o robô ande EXATAMENTE 2, 4 ou 6 metros usando ou não comandos de voz
    \item[•] Fazer com que o robô siga uma pessoa de modo que sua aceleração seja proporcional à distância até a pessoa
     \item[•] Fazer com que o robô ande uma certa distância de modo que sua aceleração seja proporcional ao erro até o objetivo
    \item[•] Fazer com que o robô siga ou deixe de seguir uma pessoa usando comandos de voz
    \item[•] Fazer com que o robô responda se esta vendo alguém à sua frente por comando de voz
    \item[•] Fazer com que o robô navegue até uma posição e diga se está vendo alguém à sua frente ou não
    \item[•] Fazer com que o robô navegue até uma posição, analisa se tem alguém à sua frente, retorne de onde saiu e diga se viu alguém lá
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}